---
title: >-
    شمارهٔ ۹۲۱
---
# شمارهٔ ۹۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل پراضطرابی؛ دست و پا گم کرده‌ای دارم</p></div>
<div class="m2"><p>سری؛ با کافری راه خدا گم کرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به خوب و زشت چون آینه نبود راحت و رنجم</p></div>
<div class="m2"><p>به حیرانی ضمیر مدعا گم کرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به خود از کوی بیهوشی چنان آهسته می‌آیم</p></div>
<div class="m2"><p>که پنداری در این ره جابه‌جا گم کرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به غیر از ساده‌لوحی نیست گر جمعیت خاطر</p></div>
<div class="m2"><p>طمع از چرخ یعنی دست و پا گم کرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به جای اشک جویا ریخت مشک تر به دامانم</p></div>
<div class="m2"><p>دل در کوچهٔ زلف دو تا گم کرده‌ای دارم</p></div></div>